2018俄羅斯世界杯：你需要知道的一切在這七張圖表裏

德國隊踢點球真的有那麼好嗎？主場優勢有多重要？哪一個墨西哥後衛的世界杯進球數與C羅相同？
世界杯開賽在即，我們來回答這些問題，並且提供更多資訊……

1. 哪些球隊贏得過世界杯？

共五次贏得世界杯冠軍的巴西隊是各隊之首。他們最近一次奪冠是在2002年。2014年，他們是東道主，但是這一次主場作戰最終卻是在半決賽以1比7慘敗於德國而告終。

目前尚未有歐洲和南美洲以外的球隊贏得過世界杯，而最近三次世界杯決賽都是由歐洲球隊勝出——冠軍分別是德國、西班牙和意大利。歐洲球隊共11次奪冠，南美球隊則有9次。

2. 哪個球員進球最多？

德國隊的進球機器米羅斯拉夫·克洛澤（Miroslav Klose，高路斯）在四屆世界杯決賽圈當中共打進16球，是歷屆所有球員當中最多的。他在2016年退役，不過這一次他仍然會作為德國國家隊的後勤人員，前往俄羅斯。
巴西的羅納爾多（Ronaldo，朗拿度）則以15個總入球排名第二，其中有8球是來自幫助巴西隊奪冠的2002年韓日世界杯。

法國球員朱斯特·方丹（Just Fontaine，方亭）則保持單屆世界杯的最高進球紀錄。他在1958年世界杯的六場比賽當中打入13球。

3. 現役球員又是什麼狀況？

在世界杯個人進球數達到10個或以上的球員當中，只有德國人托馬斯·穆勒（Thomas Muller，湯馬士·梅拿）將作為球員參加俄羅斯世界杯。
要追平他的同胞克洛澤，穆勒將需要打破自己個人單屆進五球的最高紀錄。
哥倫比亞前鋒哈梅斯·羅德里格斯（James Rodriguez）在上一屆世界杯贏得了最佳射手。假如他這次能複製上一屆的表現，也將會成為世界杯總進球最多的球員之一。

這個排行榜上唯一的後衛是墨西哥人拉法爾·馬奎斯（Rafael Marquez，馬基斯）。本屆他將代表墨西哥第五次參加世界杯，而他在世界杯賽上的進球總數與克里斯蒂亞諾·羅爾納多（Cristiano Ronaldo，基斯坦奴·朗拿度）相當。

4. 現在的球隊已不像過去那樣經常射門

自足球專業數據公司OPTA在1966年開始統計相關數字以來，上屆世界杯是場均攻門次數最少的一屆。
儘管如此，2014年世界杯場均進2.7球的數據則是自1982年西班牙世界杯以來最高的。
事實上，數據顯示遠射的次數有所減少。一個有意思的比較是將上一屆世界杯與OPTA首次統計射門次數的1966年世界杯相比。

在1966年的世界杯決賽，禁區外的射門次數是2014年決賽的兩倍，不過在2014年決賽的20次射門當中，在禁區內射門的次數卻比1966年多。

5. 英格蘭國家隊或許成績一般，但英超卻佔著世界杯大半壁江山

自1966年奪冠以來，英格蘭只有過一次躋身半決賽。然而，這並不影響英超聯賽的球員佔據其他國家隊的多個位置。
雖然像勒羅伊·薩內（Leroy Sane，桑尼）、馬科斯·阿隆索（Marcs Alonso，馬高斯·阿朗素）和大衛·路易茲（David Luiz，大衛·雷斯）這樣的球員都沒能入選各自的世界杯國家隊名單，但是英超仍然比其他任何聯賽輸出了更多的世界杯參賽球員。
在世界杯各隊大單宣佈時，註冊在英格蘭前三個級別聯賽球隊的球員就多達130個，來自西班牙和德國聯賽的則分別有81和67人。32支參賽隊當中，只有烏拉圭、巴拿馬、沙特阿拉伯以及俄羅斯沒有召入任何英格蘭聯賽的球員。
英格蘭隊則是唯一全部23名球員均來自同一個聯賽的球隊。瑞典與塞內加爾則走在另一個極端——他們的名單中沒有一名球員來自本國聯賽。

6. 東道主的表現如何？

在巴西，沒有人需要提醒他們兩次主辦世界杯的經歷。在1050年，他們在主場輸給了烏拉圭；在2014年，他們以7-1負於德國，令舉國尷尬。
不過，大多數國家在主場球迷的支持下都能夠表現得更好。俄羅斯隊肯定希望他們能夠延續這一傳統，在擁有烏拉圭、埃及和沙特阿拉伯的小組當中出線。
假如俄羅斯成功小組出線，南非就將仍是唯一在世界杯第一圈出局的東道主。

7. 點球！點球！

任何的世界杯總結都離不開點球大戰。
在世界杯歷史上，德國隊只有一名球員曾經踢失過點球，而他們在經過的四次點球大戰中全數取勝。自1982年以來，德國隊連續15次在世界杯上罰進點球。
絲毫不令人意外的是，英格蘭隊是世界杯點球大戰歷史上成績最差的球隊。他們三次在點球大戰中失利，並且一次都沒有贏過……目前還沒有。
意大利同樣三次以最殘酷的方式被淘汰出局，當中包括1994年那場決賽，球星羅伯特·巴喬（Roberto Baggio，羅拔圖·巴治奧）一腳將球踢飛的畫面成為世界杯歷史上的經典。不過，他們在2006年對陣法國隊的決賽當中贏了一回，多少令這個國家對點球決勝制度的回憶稍為不那麼灰暗。

圖表設計：喬伊·羅克薩斯（Joy Roxas）、桑德拉·羅德里格斯·齊利達（Sandra Rodriguez Chillida）
計算方法
在「東道主場均積分」的圖表中，我們從國際足聯（FIFA）獲取數據。如果淘汰賽中的比賽是通過點球決勝，則會被算作平局，在加時決出勝負則會被當成決出了勝負。無論是淘汰賽還是小組賽，我們都是給勝方算3分，平局各算1分。
「場均」積分只計算了那些曾經主辦過世界杯的國家，而不是世界杯歷史上的所有參賽隊。
在「本土球員」的圖表中，我們統計了本國聯賽入選球員最多的前11個國家。球員所屬俱樂部的資料則來自國際足聯（FIFA）在6月4日更新發佈的官員資料。

啲用字睇到眼突

讀比你聽好唔好？死港女

點球你讀完出嚟咪又係點球，撚有分別

我想知邊度有得免費睇。

8.被喻為歷史最強 上帝之稱既足球小花世界盃表現如何?

淘汰賽表現碌碌無為 對陣德國有絕佳機會射失半單刀 拱手相讓世界盃比德國,賽後不惜以退出國家隊為名轉移視線好讓球迷忘記小花在世界盃中垃圾般的表現 更使出當年周星馳電影中九品芝麻官裡的名堂 彈出彈入打我丫笨 成功令球迷將所有責任怪在希古恩身上,令希古恩由當年加盟皇馬時健碩的身型 不憾壓力摧殘變成接近朗尼的身型

cctv5

肥朗好勁

澳視體育

這個排行榜上唯一的後衛是墨西哥人拉法爾·馬奎斯（Rafael Marquez，馬基斯）。本屆他將代表墨西哥第五次參加世界杯，而他在世界杯賽上的進球總數與克里斯蒂亞諾·羅爾納多（Cristiano Ronaldo，基斯坦奴·朗拿度）相當。

哪一個墨西哥後衛的世界杯進球數與C羅相同？

肯應我未?